侯斯頓就侯斯頓啦

休休休...
而家叫Yauston呀？

賭開足波都知 侯斯頓戴綠帽

可以使用「休士頓」
因為係台灣用法

連呢幾間都一律用中國叫法

呢度係咩地方?
台灣你老母

但所謂「休斯敦」

打 NBA 個陣叫 休斯頓火箭 上月球個陣就係 侯斯頓,
請同學分清楚應用情況

香港，一個同台灣友好嘅國家

休字已經唔啱音
大佬你喺香港地就跟返聽眾語言啦

你叫特朗普都唔係啱音㗎啦

我嘅立場就係
一切與支那有關 - 反
其他 - 支持

你都識講香港啦
點解唔用香港廣東話譯音
幾友好都唔一定要跟嘅

唔係友唔友好嘅問題
係適唔適合嘅問題

唔係不嬲都叫休斯頓既咩

咁侯斯頓都唔係大陸譯法, 你應該要支持埋一份

黑警洗白片《暗夜星辰》重新再Upload, 鍵戰請用電腦版做任!!!!!!

係架 叫侵可能仲好
所以話 翻譯話語權真係俾人地攞走咗好耐

休字煲東瓜係siu
Houston 係 "Hill...."
點睇都唔應譯做"休斯頓"啦

根本原來維基都識

其實譯曉可能最好

唔係架
是咪我暴露咗年齡

但不嬲聽都係休斯頓火箭，都未聽過候斯頓火箭

不嬲係咪候斯頓 但無嫁啦 你睇下d所謂'黃'媒 都係用大陸翻譯
根本共產中文就係成功入侵晒

侯先係好

香港譯名除左考慮音

仲要考慮埋譯完讀出黎靚唔靚

所以點解英國會有自己一套嘅官方譯名

例如文翠珊

連我無打開籃球的都畀個個星期nba地帶個侯斯頓火箭洗左腦
想知你個不嬲係由幾時開始不的

香港國新市鎮
Yauston

其實侯都唔啱音，應該讀曉

死撚開啦
你用廣東話點撚樣讀到休呀 屌你老母

龐皮歐

仲有係龐佩奧, 蓬乜撚野

曉斯頓

國語，不是匪屬支那普通話
柒頭

梟士頓

如果見到你嘅屋企人比人打到仆街你會點做？

係香港同係連燈不如直接用返英文
順眼好多又易明又唔會話有翻譯問題

呢個真 好多時真係打英文算

唔好撚on9啦你

廣東話譯候其實已經唔啱，用曉啱好多

華語嚟講，休是實上已經係一個近d嘅讀音，譯休斯敦，休斯頓定休士頓其實都無大問題，大陸譯法唔一定係最差，大家各取所需啦

惟有係咁

由細到大都係侯斯頓

nba都係聽開侯斯頓

共語譯收皮啦

友好就可以取代本身嘅文化？

我叫開侵

信雅達都唔識叫侵 算把啦

on9 again
而家玩割地自閹?
香港人唔再用中文
中文只會更加變到全部支那中文
而家香港人講中文都已經俾支那控制緊
仲要自閹?

如果兩個都唔啱音
咁點解香港用開要轉去一個同樣唔啱嘅譯法
呢個唔係個別例子
講緊係好多香港譯音都俾人自我閹割咗

永遠有班on9用台灣做劏箭牌
死撚開好冇
香港人係講廣東話

台灣用緊係正統中文
傻仔黎

同煙花變晒叫煙火一樣

就支那發音

阿腥移民梨黎左康廣幾耐呀

小學畢業未？

以前新聞係用休斯頓？

屌你老母咁你死返台灣啦奶台狗
奶民進黨忽上腦

你老母比你老豆屌個陣就係你老母，比我屌個陣就只係一隻免費雞
請你分清楚咪撚叫錯我做老豆，無你啲咁既弱智on9仔

台灣叫機車、捷運係咪跟埋呀柒頭？

候思登會唔會好啲

以前不嬲都係侯斯頓
聽慣都係順耳d
不過樓豬你用讀音嚟屌人用休就唔係好啱
音嚟講休係似d

難聽啲講句台灣國語咪又係支那話
友好就可以埋沒本土原則？

順帶一題 好多時班文青都用北話語境入文
潛移默化將個用字權畀咗人

你邊位

梅西？c羅？

其實你識唔識英文？邊撚度有個休字音？

你上兩個post用殘體字點解釋

好撚尷尬差個全形句號

美加夠友好啦

你威d?正字大使？

乜撚野的士巴士
跟台灣啦 計程車 公車

乜唔係叫開雲斯頓咩

你老母台灣d雞黎？

人哋國名係中華民國
台你老母

休都肯定唔似wor
你試下真係讀出黎先

不嬲都係候斯頓火箭，候斯頓戴拿模㗎喎

果然國家認證

我叫開當奴

咁聽落其實以前嗰個「曉斯頓」似係最啱音

不嬲叫開候斯頓戴拿模
叫休斯敦嘅全部都係雜種狗

不嬲都係候斯頓
囂斯頓

On9 你喺香港定台灣
你係咪講廣東話

侯斯頓
仲有杜拜 唔撚係迪佢老母拜

一開始呢啲官方譯名係港英一個專門嘅部門幫港督改，個名會係三個字，同埋有華人嘅性，主要目的係令香港人容易啲接受，比較有親切感，當然提供嘅名都會有佢嘅意思同韻味。到九七之後英駐港領事館繼續呢個傳統，幫呢啲官員提供官方嘅譯名

其實都係聽開休斯頓多

屌咪係 搞到我以為孟德拉效應

從來都係聽侯斯頓火箭

利：徐嘉諾主持NBA地帶嘅年代

侯斯頓火箭

候似係以前d人英文唔好
見到hou就以為好似house咁讀
跟住就譯候
但點都係base on廣東話音譯
而唔係乜鳩支那話

同志你簡體字不錯哦

真係唔知休乜撚成浸支那味

成班大中華膠又借機鬧台灣

台你老母

呢度係香港

崇台狗可以快D躝屍

其實廣東話譯最啱音係咪應該「鄡斯頓」

台狗侵略香港文化就沒有友好

候斯頓之戀

證明個問題已經非一日之寒

台狗想文化侵略香港

你啱啱出世 定睇開支那野?
支那01都用侯斯頓

細蚊仔夠鐘做功課

香港不屬台灣國

你自己躝返去鬼島

以前一定係用候斯頓 新聞講波聽唔小啦
係近年轉用大陸言

鄡斯頓呢
鄡 本來就係地方名

呢個case關靚唔靚咩事
以前翻譯嗰個見到hou以為係house嗰個咪譯侯

睇內容啦 我俾人屈毛都真係第一次

屌上面成班細蚊仔

同杜拜變迪拜一樣

紐西蘭變新西蘭都係

楼主，別那样啦大家都是中国人吗

民個真係岩音
變左皮卡丘

乖啦 video learning都要讀書架

殘體就係殘體啦屈你老母？

不嬲香港翻譯係得體育守得住
好耐之前睇過少少cctvb新聞夠膽用切爾西

啱啱出世定係腥移民呀你？

人哋睇波可能睇開QQ
對唔撚住隔離國家珠江台同埋廣州台都係跟香港譯名講波

本土意識咁都俾你隻狗拗到去大中華膠
你識唔識架收皮啦

曉私吞

咪玩啦 你做中國人你嘅事
唔得閒同你flirt

囂絲騰

打休字有配詞

台灣叫國語
唔識野重大大聲玩辱罵

驍士騰

我都係諗起呢首歌

奶台狗死返台灣

‘台灣都用’撚

你都幾on9 即係叫皮卡休都得

直接叫Houston算啦

啱呀

休你老母

其實曉士頓係最啱音
請留意 Houston 讀音
/ˈhjuːstən/ (IPA)
第一音節個diphthong ou 係同 news 同音所以譯曉係好過譯休/侯
後面譯士同頓都係更好表示佢唔係stressed

而且你亦都唔會講得出其他譯名嚟得比呢個優雅

Hou都有大撚把音，點解唔用猴？
翻譯人地名係要睇靚唔靚㗎
唔識就問啦
利：翻譯出身

細個喺亞視睇nba都係侯斯頓

其實我都唔明 「休」 點代表hou

粵語 yau
國語 x (s） 音
點都出唔到h音呱

希特勒夠係台灣用法咁你平時會講希特拉定希特勒呀？

即係美式英文唔係英文？
唔好on99啦

笑死人用殘體字開post係到正字刑警

其實曉字明明都係靚字 只係未睇慣

Hauston 就Hauston 啦，做咩死都要轉中文

On99

呢度係香港
仲有冇問題？

自己個英文名又識講番英文
人地個英文名/地名反而要譯

推願榮光歸香港

呢度係香港

姚士敦

係囉明明係侯斯頓火箭
利申 唔睇開籃波 但細個聽新聞係呢個名

憑咩話以前嘅翻譯唔識英文
點解唔係因為候典雅啲？

候都係唔啱音
Houston 係讀Hew-stun,
休=yau
候=hou
au 音向上走
ou 音向下走

囂 會最啱音

而家講緊既係所謂「國語」同「普通話」根本係同一種語言

呢個係口音
唔代表語言唔同

你咁講淨係英國都幾十種語言啦
英國 加拿大 美國 澳洲 紐西蘭
全部都唔同語言啦

分清楚口音唔同
定語言唔同

你都答香港啦 理虧就收皮啦廢柴死支那爪牙 仆街含撚死啦

唔準你咁講
明明人地國語無r音
就係另一種語言！

唔侮辱國語！

你老母當初比隻狗破左處

最後生撚埋你出黎
記唔記得呀
你老豆係我執返黎架
無我大慈大悲
你伯爺仲係街度食緊人地d屎ja世侄
諗起你岩岩出世個撚樣唔人唔狗咁
我而家都吱一聲咁笑出黎
契爺我睇住你大
你而家走黎我屋企門口
又all屎又all尿盛臭架嘛世侄
真係狗娘養的(笑)

咩休斯敦都唔撚岩音

好多大中華膠
見到台灣係國家就發癲

明明香港就應該似番個香港，中文夾雜先岩

我唔明正統中文係點得出嚟

講解下

人哋講緊唔好用曉用侯呀
呢個case係讀撚錯所以先用侯咋翻譯

咪就係 成世淨係識跟人

因為完全係兩個音囉on9

翻譯出身但閱讀能力負分

香港是台灣的
仲有冇問題？

你個腦係咪有事？

大中華膠唔係盲目奶台嘅人咩，又咩一個中國，歸台吖，依啲先係大中華心態，定其實我調轉咗

匪語

不嬲都係侯斯頓 香港地方係咁用
乜休乜曉乜囂都係錯

死傻西你老豆都係執我二灘生左你隻弱智仔出黎，點知連你隻弱智仔都要執我口水尾跟我講野你依個賤種家族係咪幫人含撚大？死返去支那啦賤種畜牲

香港人自己有中文名就要叫自稱做Peter唔叫彼得
人地Boris johnson本身外國人就唔叫人英文名，要叫人咩莊漢生
香港人真係

有啲地名H 音係唔發

候斯頓火箭
候斯頓戴拿模
候斯頓NASA

休乜斯頓呀

咁係咪要跟台灣叫川普？

無理由叫雲尼休斯頓架嘛

咁你以後份糧跟台幣出啦

你講屌你老母係咪叫幹你娘

呢度係香港喔 on9
下次有人將犀利講成牛逼係咪又話可以用 因為係支那用法

連登重有人叫天蓬元帥

係撚

00後?? 以前不嬲都叫侯斯頓火箭
係後來唔知幾時各大媒體冇啦啦改撚左叫人休休休 on99

真，當年譯「侯」音果個都唔知識唔識英文
明明Sam Houston咁撚出名都唔識讀，垃圾師爺

淨係識讀英文。。中文總係怪怪地

麥理灝都改名做麥理浩
所以叫「曉」算啦

香港都可以發展自己一套中文
你對住美國話英國用緊係正統英文睇下人哋當你咩

咁你哋叫特朗普定川普？ 武漢肺炎定新冠狀病毒？
叫開侯斯頓就侯斯頓啦！

應該有人讀Houston 做hill ston

猴獅遁, OK?

あ

有，香港唔屬於台灣的

本身就係讀類似hill ston
北話係相對啱音 但廣東話侯都一定近過休啦

弗吉

立場：俾次機會

Ok

我無講無分別
但你係咪唔識分語言同口音既分別？

你開YouTube 分別聽下英女皇、謝拉特同美國德州人講英文先，好撚大分別
但係咪代表佢地唔係講緊英文？

其實蓬個粵音可以讀成pung4

不過我都贊成譯做龐佩奧就更加清晰

肯改正

侯斯頓

post 新聞上黎改返，唔好再用二手中文，要有文化自主意志

我之前叫人唔好用「冷處理」
有條撚樣就係用呢個答覆嚟回我 仲屌返我轉頭

廣東香港話hill （正確）
但煲東瓜讀xiao（錯），政治唔正確，會唔會被啲仆街告咩「挑起對國家仇恨」㗎？

台灣叫休士頓喎
上面條撚樣呢 去咗邊

P牌仔唔用腦

Houston

嘥氣啦,台灣人有時都叫國語做普通話
得香港班傻鳩自欺欺人

Xiushton

廣東話曉士頓先最似英文讀音

其實台灣人都會叫普通話覺得冇乜問題

核突支那style
支那style

其實應該係曉斯頓

支那狗種

你不嬲支那狗種

我既重點就係
咩地方咩口音既英文
根本係同一種語言
只係口音唔同

而所謂既「國語」同「普通話」
都係同一種語言
只係口音唔同

我唔知你講到咁複雜做咩
又咩人地一聽國語就知你係邊到人
英文唔同口音又一聽聽唔出你邊到人
同佢地係唔係同一種語言有咩關係

其實都冇人講係兩種語言...
只係正名嘅問題
冇理由為咗駁最原先條on9而叫國語做普通話...

啱

用「休」好唔順口/耳囉

睇新聞見到侯斯頓以為只係自己見識少
搵一搵原來係侯斯頓 屌

我都想問
點解叫休斯頓

以前係叫候斯頓，不過聽過既話應該都年紀唔細

同埋你可以去搵番 ～2000 前所有香港報紙去睇睇

呢個post或者岩岩無人講啦
但大把人講到係兩種語言咁
一講「國語」係「普通話」就痴哂線咁
要講到係兩種完全唔同既野
又口音啊 又r音啊 又用字啊
鬼唔知咩

香港廣東話同廣州粵語都大把口音用字唔同啦

屌我就係講緊讀錯都唔一定要用個「侯」字，「猴」都係一樣音。
自己柒就派膠

你而家睇緊香港新聞定台灣新聞呀撚樣

秒殺

好心台灣都跟番英國官方譯名 la
早排睇，邊個叫拉布，立法會拉布就知，原來講緊藍韜文

再者啲人咁推崇咁高上既「國語」
咪又係打壓左本身台灣本身既「閩南話」或者「台語」
咪又係殖民語言

呢個真，上次我個台灣同學講「普通話」呢個term

廣東話應該譯龐比奧

Dubai 譯迪拜係佢地政府改個中文名要全世界跟
而呢個中文名就算用支那話讀都係唔啱音

已致函投訴

可你個頭
本身有自己譯法做咩用外地譯名
你係咪唔叫碧咸叫貝克漢？都係台灣叫法

仲有
維珍尼亞就維珍尼亞啦乜撚嘢弗吉尼亞
啲中國垃圾譯音真係聽到燥底

你睇下人哋講乜鳩先啦大翻譯 唉

我對呢個city既印象都係nasa個Centre

好小聽侯斯頓太空中心，反而聽休斯頓多

我唔係話用支那釋名無問題，不過想講返其實啲人誤解唔係係原因姐

Push

根本就係某啲賤種知乸，在reinventing English。生安白造，話係咩唔同地方口音。

啱就係啱，錯就係錯，本應讀做hill 嘅英文字，就用Xiu/Siu漢字去譯。口咩撚嘢音啫，搵篤屎吔啦！

不如叫 希爾斯頓 啦

弗吉航空

不嬲都侯斯頓火箭
利申：奧拉祖雲年代已經聽開咁叫

囂士頓

hi 又係你呀五毛

直接讀英文咪唔使搞咁多野囉

好梗耳

屌你個 PR 公司食撚屎啦, 你老母俾狗屌呀, 生咗你個死種出黎呀

冇
有問題既係你個腦

龐秘奧
聽落好奧秘

自古以黎都係候斯頓火箭，不過香港跟左大陸後，象牙海岸都已經變左科特迪瓦，好快就無阿仙奴架啦，得番阿森納

Yaoston Rockets

見到有人用狗娘養的鬧人就想笑

其實「候」都唔啱音，點解唔用「曉士頓」？

象牙海岸變左科特迪瓦都仲有得講
但咩雪梨變悉尼
維玲尼亞變fuck吉尼亞
夏灣拿變岡亞拿

呢個關香港譯名習慣事？香港人不嬲會將譯名東方法

死台狗我屌爆你老母全家

係
不過蓬(peng)一定係支譯帶過黎

究竟你知唔知「國語」兩粒字點解
- 國家嘅官方語言

你係臺灣國嘅人先會叫北京話做國語
而且呢個稱呼好強烈代表外省人殖民臺灣
係臺灣統派嘅用法

一，你唔係臺灣國嘅人，連統派嘅中華民國人都冇資格做
二，支持香港嘅大部份偏向獨派，你就掉返轉用統派嘅意識嚟自我感覺良好，呃自己國語乜乜國語物物

好唔好意思

同埋冇講過友唔友好
人地冇當過我地係自己人，唔好一廂情願

細細個睇NBA地帶係叫侯斯頓

輕輕一推

香港人啲中文本身已經差，再加一堆on9仔
估唔到文化清洗真係易過借火